<resources>
    <string name="app_name">Geschichte</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>


    <string name="title_activity_content">Bau der Berliner Mauer</string>


    <string name="long_text_about">
        "Herzlich Willkommen bei der GeschichtsApp."
        "\n\nAnstatt eines Referates wird hier heute etwas anderes geliefert. Eine App mit der man"
        " interaktiv die Geschichte erkunden kann. Die drei Themen Mauerbau, Plan- und Marktwirtschaft"
        " werden hier in all ihren Facetten beleuchtet und können sich tiefgründig angeschaut werden."
        "\nEs gibt in allen Bereichen viel zu sehen und zu entdecken. Vielen Dank für eure Aufmerksamkeit"
        "\nDie drei Babos mit der App"
        "\n \n \nDer Inhaltliche Teil des Mauerbaus wurde erarbeitet von Finn Gaida. Die Marktwirtschaft"
        "Infos kommen von Malte Hobe und die der Planwirtschaft von Rico Klimpel."

    </string>

    <string name="text_planwirtschaft_allgmein">

        "Das Gegenteil der freien Marktwirtschaft ist die Planwirtschaft. Dabei geht man von der "
        "Annahme aus, dass der Staat am besten einschätzen kann, welche Güter und Dienstleistungen "
        "für die Menschen nötig sind. Deshalb werden langfristige Pläne erstellt, in denen genau "
        "aufgelistet wird, welche Produkte erzeugt werden müssen, welche Lebensmittel angebaut bzw. "
        "hergestellt werden sollen oder welche Dienstleistungen zu erbringen sind. \n\nDas System der "
        "Planwirtschaft hat allerdings den Nachteil, dass auf kurzfristige Änderungen nur sehr schleppend "
        "reagiert werden kann. In vielen kommunistischen Ländern gab es eine Planwirtschaft, oft mit "
        "Fünfjahresplänen, die dann aber nur sehr mangelhaft umgesetzt wurden. \nMit dem Ende der "
        "kommunistischen Regierungen in Europa kam auch das System der Planwirtschaft weitgehend zu einem Ende"


    </string>
</resources>
